應唔應該返香港retake

是咁的小弟 上個學期quit咗城大
今個學期就過咗澳洲某間u 嗰度讀double degree
兩科都係商科 大概係計量金融 會計啲friend 知但係考完之後覺得成績麻麻哋 覺得外國嘅生活唔係好啱自己
所以就喺度諗 應唔應該返香港retake Dse combine cert 入番 三大
個問題就係如果要combine cert 就變咗遲咗兩年 而我到依家都唔知自己應該讀文科定商科
同埋喺外國仲有樣嘢係 覺得好大壓力 同埋好悶
最大嘅壓力係屋企其實唔係好有錢 同埋其實嗰筆錢可以攞嚟俾首期 但係嗰陣時戇鳩鳩走咗 依家都唔知點算好
又唔知點同老豆老母講話唔想留喺外國 但係半年前自己又make咗個decision 有冇巴打可以俾啲意見

你肯定retake入到三大？

上年個成績夠分入三大頹科 不過報錯咗入咗a3
依家澳洲間u同三大差唔多
個問題又嚟喇 就係我retake都可能升得嗰兩三分 變咗大概best 5 25啦 前題係 值唔值得5

三大頹科就唔係幾值啦老實講
至於retake升分就真係唔係易
利申:過來人

所以仲諗緊真係唔知應該點做好

講真澳洲呢邊個degree 真係好好 但係壓力真係好大

我會建議你留，壓力就邊度都有㗎啦

明白 其實都預咗留 但係我嗰度真係乜都冇

3大頹科一陣無興趣又quit

啱呀其實我都唔知自己想讀乜 其實不如出嚟做嘢算鳩數

Quit開有條路，搵走的理由一定易過搵留低。

可能係我quit得太多次 之前又quit城大 我中學都轉過3間學校 再咁落去我驚我三十歲都讀唔到嗰degree返嚟

做做下嘢又嫌悶又quit

你打算讀完都係返香港做嘢，咁咪邊度讀都冇咩分別
但你計吓，遲兩年完，嗰度我當你人工$15k, 都已經三十六萬
未計你喺澳洲其實可以返吓part time, minimum wage 都成一百蚊港紙冇記錯嘅話

喺澳洲讀完做埋嘢入藉嘅話，仲講咩首唔首期

當然如果你話我好愛香港，好唔鍾意澳洲啲樓又平工作壓力又生活得更好，咁咪返香港囉

Ps 出嚟做嘢冇人會睇大學成績，除非專科

痴線
你屋企人又會肯陪你癲

其實retake分分鐘仲辛苦過你喺澳洲讀

求其都讀埋佢先
唔係你一定後悔

我唔明壓力大個位係邊度？
d野好難？
生活好苦悶？
經濟好差？

啱呀 好似澳洲前途好啲

就嚟殺咗我咁濟啦

啱呀但係香港所有朋友呀 女朋友呀 屋企人啦 細佬妹呀 全部都喺hk...

而家應該諗住死頂都頂埋嗰啲degree佢先 first degree好閒啫...?

自問自己勤力過考dse嗰陣 但係我諗出嚟嘅成績...唉